有無人可以講下港英時期點美好法？

唔好講比而加港共好就得既廢話，係人都知

因為中英街一號電影上映，知道香港有段時期抗英情緒非常高漲，英國想消滅廣東話、國語等語言

我只想知港英係咪個個滿足於港英時期，比英國人當狗撚既時候無人講？而加反而新一代未正式感受過港英時期既青少年就個個都奉英國

我記得以前小學打針唔駛錢，免費架喎

學童牙科保健啦仲有

勁多benefit

我淨係知97年前地鐵壞車平均一年都未必有一次，有就一定上新聞

一句講晒，九七前唔覺得太好，但九七後覺得其實已經好好。

另外九七年前除咗左派報刊外，唔流行叫「港英」的。

香港開埠到日本侵華(1842-1945)呢段時間，港英政府對香港人極差，例如華人唔比係半山買樓，政府內部亦極少華人，職位高既更加冇。
1945之後英國係二戰既歐洲戰場元氣大傷，為左鞏固係東方既地位，先開始對唔同既殖民地用比較好既管治。

好多人懷念嘅係八十年代中到政權移交前果段政治權益慢慢增加, 越嚟越開明嘅時間, 如果你以為啲人係懷念華山唔俾上半山嘅日子, 就真係錯撚晒.

所以樓主要講明邊段港英政府時期，戰前戰後好大分別

以前ot係雙計
依家係應份

主要係麥理浩時代
俾到香港人感覺到繼續喺香港生活係有未來嘅
就算你只係貧苦勞工
睇住身邊一個二個只需要努力工作
就可以賺到小錢
睇到生活係進步緊
(其實就好似而家鄰國人民嘅感覺咁)
但當去到一個位
發展空間俾人壟斷哂
Saturated
或者叫堵塞哂
想提出少少合理要求
都俾人用第二啲咀臉反駁
你睇住現有生活水平不升反降
想做啲嘢又十萬個理由唔俾你做
做唔到

啱呀，當時港督楊慕琦想推「楊慕琦計劃」比香港人民主，但當時因爲戰後個個都想搵錢，根本冇意欲追求民主。再加上英國當局既政治原因就令個計劃擱置。

問啲呀叔呀嬸好過上黎問，連登最多90後，97主權移交時90後最大先得7歲，講真7歲識條鐵咩

鐵飯碗

制水都好過依加
你話死唔死

好似係60年黎都無第二次

同埋制水都係制一陣

支那狗零舍誇張嚇港豬

淨係公共建設準時無超支就贏曬

十年建屋計劃同十年唔建屋計劃

淨係起公屋同免費教育已經令好多人有機會上位成為今日有財有勢既人

港英對華人差我都聽聞過

但實際生活上同而加既香港有咩咁突出同美好？

Btw 從來覺得英國舊時只係個侵略性國家，到處打杖殖民，世界咁多國家有身份認同矛盾都係拜英國所賜。

澳洲，印度，菲律賓，裴濟，香港

加加埋埋都好過依加
你估你的地支那人落來香港做乜
就係想享受剩底既港英遺風
你隻五毛狗講乜都冇用
你同胞身體最誠實

其實講緊係英國佬自67暴動後一連串改革
推動香港經濟發展 改善民生
人地有政治智慧有長遠目光 判斷準確 解決問題
而唔係港共咁一味迎合討好主子 解決提出問題既人
冇捍衛香港民主自由法治 摧毀一國兩制 劣幣驅良幣

問過老豆，佢話三餐夠溫飽，但無乜學歷唔會點接觸到英國人，華人玩華人，鬼佬還鬼佬

冇港英
你會有所謂世界金融中心？
對香港人人差會留底幾千億？
不過衰野你就記得
好野一樣都扮唔記得就真

制過一次水，就即刻起夠用半年水量的水塘

至少英國佬唔會攪鳩你同共匪日日攪你

講多d, 就係想知

唔想似新一代乜7都無經歷就吹棒港英既好

唔係有港英政府，香港有免費教育？
人生勝利組嘅公屋仔應該會變咗做木屋仔
如果無政府同你起水塘，你飲緊百分百東江屎水而唔你水塘水

唔係吹捧
你依加好多有用基建政策都係港英拍板
公屋 機場 水塘
依加睇番全部有用
你再睇下依加條膠鐵？
貴過成個機場連配套

港英推免費教育
依加推洗腦教育

羅拔利雲度夫斯基次次講中死穴就潛水
五毛真係地底泥來

其實果時乜鳩嘢都唔使理, 政治嘢淨係得97回歸同反英班左狗得閒吠兩聲, 小市民都冇乜需要屌政府!

木屋搬公屋，共用廁所變獨立廁所
天台學校變免費教育
政府幫你做好建設，解決政治問題，成個社會向上進步
讀到書上大學，讀唔到都大把出路
每日只需要正常返工放工，就可以同社會一齊進步

香港有幾好？好到新加坡建國初期都要學香港

全部食英國老本

司徒華未逢英必反囉

土共當香港搖錢樹姐

樓主睇多啲書啦

只係麥理浩施政都夠講一個學期

好只係由70年代開始
70年代之前可以話差
但係港共 中共管治下
相信唔洗好耐 香港會變到
香港人與狗 不得進入

一個人跳樓自殺已經係好大單新聞

美好到只有2公婆肯打工無不良嗜好就一定買到樓

大把人可以投資移民

以做政府工為恥，因為無能力既人先做

大把公司每年請所有員工旅行

你作咩粗口歌都無事

一個普通工廠男人都可以翻上支那包幾個女人玩

呢d就係五毛口中受苦既英殖香港

英國人逼水上人上陸地

同圍村佬搬

係起好哂樓俾人睇好傾掂俾人揀來住

支那港點收地？
真係十分美好

五毛既生活本來咁撚慘

做到五毛真係要珍惜

等睇留言講港英政府最差時代
警察貪污，消防有水放水冇水散水，探病要畀護士利是，冇利是由得你死

Icac成立點樣畀警察包圍
但睇下乜野人種最多
廢事又好話我成見偏頗立心不良咒罵華人

以前d人瘋狂包二奶似乎幾美好

咁係人嘅問題唔係政府問題

港英時代係建立廉政公署嘅時代
而唔係廢廉署武功嘅時代

當年會覺得，法律未必人人平等，但係法官係公正嘅

以前做公務員一年有40幾日大假
可以儲到百幾日
退休有醫療有牙醫有長糧
仔女有英國及本地教育津貼

而家得十四日,做夠十年有十八日
高級D再多少少
最多儲兩年份量
供MPF,不過政府會同你供多D咁解都係用來益基金佬
無長糧,無得同政府鬥長命
退休無醫療,自己俾錢輪街症啦
而家乜Q教育津貼都無,本地都無
以前公務員輪公屋一輪就有
而家單人要等退休，唔夠分再鬥年資長
新制公務員有D職位會少幾個point

以前無咩直資學校
平民都可以單憑成績讀名校(好似係)
學費唔會貴得咁離譜
大學比例上貧富都有
無而家咁極端
制度上無咁妨礙人向上流
貧富又無咁懸殊

起工程投咁多錢就咁多錢
唔會超支再係咁同你攞

以前山高皇帝遠
英國係唔會點干涉香港
有時港督仲會同香港頂到英國恆一恆

93年出世無咩點享受港英時既美好日子

一個post就引哂5毛狗出黎吠。

between，唔駛講其他野，你試諗下周街冇大陸人就已經幾咁美好。

樓主小心比人話5毛

呢個真

飛虎隊師承英國SAS 如果跟老解，山東乜乜隊...

一開始係差，但去到後期係越來越進步，仲發展成金融中心，又唔會逼你講英國香港，英女皇黎香港淨係放鐵馬，你雜種黎直情封哂成個區

咁就要拎返五六十年代嘅中史講啦
想講大飢荒定文革？
現實係開埠開始幾乎每個年代，英治點差都有大陸墊底

咪係靠英國起水塘，海水化淡解決問題囉

唔通靠你支那咩，打個風就水浸，熱啲就停電

係所有嘢都有美好嘢留畀你
社會制度(可以告贏政府)仲一直嘗試改革之後所有都放中共破壞
管治手段
城市規劃
人權
法治
部分西式教育
資訊絕對自由
自由港
做小生意既成本底
香港以前係世界既仼何經濟排名
又出現過幾多華人世界富豪

對比同期大陸
三反五反
殺害幾多幾多人
文化大革命
又殺害幾多幾多人
香港又點呢？
個個人可以安安份份工作生活
形成港豬
而家你班後生唔駛點捱
有父母
點解？

仲有英國有冇想滅你文化？

其實港英時代對比而家未必好好
但個時有希望，而家無

單身人仕肯定五年上倒公屋，仲要一人二百尺以上

多謝高地價政策

所謂紐倫港，香港可以同紐約、倫敦齊名; 香港又係亞洲四小龍之一
冇英國佬嗰套，你中國自主研發到咁嘅國際大都會?

冇英國佬，大躍進、文革嗰陣 你班難民走落黎香港會有用?

按中國人嗰套話齋「要不是英國佬，港豬早就完蛋啦」

當年係咁話起個新機場貴

望返轉頭真係一份大禮

怡和遷冊係為咗買政治保險
即係驚支那
當年誠哥都話要同香港人共同面對九七
但九七後就被踢爆佢一早移民加拿大

唔記得係李柱銘定李鵬飛講
當年最反對香港回歸支那嗰班
就係而家最支持支那最愛國嗰班

英國佬未必好
但唔代表支那係好人
支那係一個更大嘅仆街
你諗下英國國會/樞密院會唔會好似支那人大咁樣釋法

1) 爭奪兩航資產事件
所謂「兩航」即是中國民航公司和中央航空公司，兩間公司分別於1930年及1931年國民黨執政時期成立，其中中航更是由中美合資經營。1949年國共內戰進入最後階段，同年5月中共接管了上海，也包括了兩航在上海的資產。直到10月中共立國，當時不少人對「新中國」充滿期望，他們甚至主動回國貢獻自己。

同年11月9日，兩航的總經理在中共的「協助」下，與56名兩航職員駕駛12架飛機在香港「起義」－－飛往天津和北京向中共投誠。中共政府正式「接管」兩航後，於11月13日向殖民地政府要求移送仍在香港的71架飛機。國共兩黨並在香港同時申請了「臨時禁制令」，於是兩黨也不能將飛機從香港移送。

當時葛量洪表示在英國承認中共立國以前，不准兩航飛機飛回內地。另一方面國民黨為了阻止中共接收這些飛機，於是將飛機賣給了兩個由美國CIA背後支持的商人，兩人亦成立了美國民用空運有限公司（簡稱CAT）。後來CAT向香港高等法院申請要求接收這些飛機。當時美國泛美航空更派了兩名副總裁到港，試圖遊說葛量洪不要將飛機移送到大陸。

1950年2月24日，香港高等法院駁回CAT的申請，並且解除了飛機的「臨時禁制令」。CAT不服判決，再向香港高等法院合議庭提出上訴。同年5月13日，合議庭維持原判，駁回CAT的申請。當時美國國務院表示即使法庭駁回了CAT的申請，但飛機仍然不能送返內地，因為聯合國已對中共禁運軍用物資。最後事件升級至英國樞密院。最終在1952年7月及10月樞密院將兩航的71架飛機及其他資產都判給了CAT，推翻了香港高等法院的判決。

紐約、倫敦、新加坡、香港
呢四個地方都係用普通法

淨係睇歐洲
法蘭克福、巴黎、蘇黎世喺金融上面都追唔上倫敦

但支那有心將支那式法律強加於香港普通法上

啲鬼佬官員仲用廣東話同你講恭喜發財
支那駐港官員
除咗本身係廣東人嘅林武
冇一個識主動學返一兩句去收買人心

制度基建上嘅嘢喺嗰陣留到依加，你依加就梗係冇為意有幾好

樓主五毛來

琴日佢先笑完美國來
搵唔到個po

我細個去港督府睇洋紫荊
個個參觀者塊臉都好寬容好開心
今日？個個都西口西面

That’s the difference

以前搵錢多過而家

英狗簽完聯合聲明就係知租界歸還已經塵埃落定
而中共行專制政治
先專登係八十年代開禁大量權利 扶植本土港英勢力同鼓吹後殖民主義 為中共埋下一個定時炸彈
包括開放華人參政權、入立法會
華人與狗不準進入等歧視問題都係呢個時候減退

呢段事實稍有歷史常識嘅初中雞都會明
係唔知點解child登仔會當睇唔到

睇下澳門同香港嘅分別咪知
香港成個制度架構，基建，金融，文化
全部都係英國佬留俾香港人

以前英國佬起咗路先起樓
啱啱元朗話起公屋嗰度
一面倒反對
正苦都堅持
唔整闊啲路/加highway 根本搞死啲居民

淨係每日150個新香港人，都衰過97前好撚多啦

起碼冇政治打壓，政策以香港人優先

呢度只準講好野
你要講壞事
麻煩你淨係講支那野

以前你有能力就得
依家你要愛國愛港

以前英女皇都玩得 好懷念最佳拍擋系列
依家你叫離種都要諗清楚

以前唔駛唱國歌 淨係差館有事頭婆張相
依家間係咁播

以前香港人眼光望住全世界
依家啲人淨係望住支耶

呢個真
當年90年代一個毛記電子工人加班都可以加到20k
但物價低而家幾多
只要肯做就實有工

以前啲議員 啲官 為香港好
依家啲契弟 為大陸好 不斷出賣香港

沒錯
以前雖然表明沒民主
但實際只要唔犯罪就點創作都得
又唔會逼愛國

香港所有野都係97 71當日停左同大倒退

上面全部有話以前差過而’家既起一起底都知咩事

你估包二奶容易？你包個嚟睇下？
以前係有錢到茶餐廳外賣仔都包到二奶
就證明個社會幾富庶

好簡單，67暴動軍警死傷居然仲多過共產黨領導下既暴民，對比起臺灣南韓新加坡居然無對共產黨進行大規模清算真係算好仁慈

讀多啲書睇多啲歷史啦柒頭
四十年代時已經有楊慕崎計劃

港英美好在肯改

英國人為咗保住香港，奶咗嘢之後肯改過，同埋肯做啲嘢保住民心

日治之後因為日本破壞咗英國個形象，所以唔可以再強權統治，之後就做咗好多嘢嚟保障華人生活。同埋因為多咗移民，所以唔可以再好似以前咁wfc啲華人

六七之後又做咗更多嘢穩定民生，同埋輕微加快民主化。

之後又因為發現香港一定保唔住，極速民主化。

所以港英個統治風格轉咗幾次，無論好與唔好，起碼有回應過轉變同埋考慮港人，而最後睇返係好嘅。而且肯改先有可能有進步，好在呢點。

而家港共得二十年，不過睇到雨傘運動後無乜轉變，以呢個走勢，實差過港英

單係排公屋已經完全唔同
私人企業好做過政府工

港英無消滅廣東話
反而係捧起廣東話
因為中國同台灣都用普通話
港英希望香港人盡量同兩邊嘅鬥爭疏遠
所以推廣比較中立嘅廣東話

廣東話因爲咁成為普通話外流傳最廣既漢語

係好多細節嘅唔同
97前有租金管制
好多人做小生意可以維到生、買到樓
衰衰哋做流動小販都搵到食
當年港英政府係唔會殺雞取卵
好多嘢會留啲空間畀小市民
你睇下九七之後
公園長櫈會特登將中間隔開
天橋底會加尖釘
連瞓街嘅人都要趕盡殺絕

呢個例子引用得唔岩，樞密院係97前相當於終審法院，因為香港當時無終審權。
呢個情況到左而家同上訴去終審法院，然後改判既情況一樣。

英國樞密院地位等同終審法院，判決亦無歪曲法律原意，唔可以同釋法相提並論

有樣好大差異
由民生到政制
港英係一直改進緊
雖然成日有波折
但整體都係向前行緊
港英係會不斷諗計解決問題
香港人係感受到社會越變越好
越來越自由同開明
你睇下而家港共政府
有咩事就叫香港人去中國
住唔掂就去中國
無工做又叫你去中國
乜問題都叫你去中國
根本無心解決任何問題
完全推卸責任
由民生到政制改革都係勒住勒住
但中國政府落命令做嘅事就傾盡全力極速去做
對比太明顯

本身係過渡用
共狗見好用就長用

好多人唔記得咗
英國同中國最大唔同
就係英國係民主國家
當年英國國會對於點樣管治香港
都有大量激辯
由最初主流當香港臭四
覺得香港係一班無規矩又污糟嘅低等族群聚居地
慢慢有人覺得香港可以好好利用
教育當地人同提昇佢哋生活質素
再發展到有英國人認為有責任令香港人有更好生活
發展出好多改革
香港由東亞難民避難地
變成世界聞名嘅東方之珠
係見證住英國對香港管治取態嘅改變
一味抽當年一啲唔好嘅小事（例如曾經制水）
就推翻晒港英咁多年嘅管治發展同成績
係零說服力

OMG, 而家歷史科已經被改到咁？洗L 曬腦

Mpf 同p fund

唔可以話香港好好
但一定好撚過中國鬼國囉

如果講反英，我唔清楚
但想當年有一班on9係支持中國收返香港
但最後勁撚多支持香港比中國收返既人係走撚晒去外國囉

幫個呀婆，可以比人屈返醫藥費

中國上唔撚到youtube架
又打擊廣東話唔母語，最撚緊要
中國衣食住行都咁危險

點解香港而家咁撚差，咪就係比人入侵囉
本身資源都唔知夠唔夠分
而家仲要分埋比班內地新移民
香港人點唔燥

睇一件事要睇埋歷史背景

為中共埋下
咁你班仆街移民英美澳加係鄭咪等於自殺

剩係成立ICAC打貪呢樣中國人一世都學唔到啦

重有鼓吹殖民主義唔係英國係大陸呀仆街

你唔發現華人賤種好容易就將一件有益處嘅政策改變成惡策咩？

定期換下張相

以前功能界別真係比各行各業既代表有發言權
點諗到你支那咁仆街
個行業都式微左就搵d黨員塞入去
成立一個爛鬼組織又話係果行代表

但港英時期個班友咪即係而家班中坑囉

而家無晒啦口手

仲有就係正正港英時期既人賣撚左香港, 仲好講
而家呢代後生仔反而識反抗中共, 你又點睇??

97前, 香港人係身在福中不知福。
97後, 香港人有咁耐風流就有咁耐折墮。

滿意未

而家班狗官同藍絲個班賣港賊咪就係多數港英教出黎既中坑同老野
我唔係話港英時期唔好, 但我唔覺港英個班香港人平均有幾高質(當然可能高質個班走哂我唔知啦)

上岸果D離晒地, 就下下叫人唔好攪亂香港, 自掃門前雪
下面果D就要同日日150個加蝻鬥, 食得屎

英治50年代後念來念好
無洗過人腦要「愛英國」
基建民生法律樣樣做到最好
政治民主係67之後都開放左好多，英國人治港從來無用「非常手段」去打壓反對派，而係用既往不究，疏導情緒來處理。
不過最後都係出賣左香港，中英聯合聲明果時，中國日日走省港旗兵落來打劫金行，真係同第三世界國家無分別，都簽得落手還返俾中國，就知道其實英國對香港根本無感情。純粹係唔想敗壞大英帝國個名聲，另如果有睇富國論，就明白英國管治既中心思想。
香港人啊，英國唔要既棄民，「祖國」除經濟之外，樣樣都差咁遠，係真係幾悲哀。

英國人將港人由木屋帶上公屋
中國人將港人由公屋拉回劏房

而家基建越整就越多問題事故 以前好少

感恩英國

麻煩五毛見到嘅話同你地嘅主子報告番呢度嘅Comments

收皮啦樓上班五毫子

港英時代香港叫東方之珠 , 美食天堂 , 購物之都 , 國際大都會 , 國際金融中心 , 亞洲四小龍 , 淪陷後冇晒依 d 名

以前香港人好有人情味 , 就算窮都窮得開心 , 最記得讀小學時係街聽到蝗語你會見到好多人望住條支那仔 嗰時 d 集體歧視支那仔既眼光真係好正 , 同班有支那仔就會成日比人恰

樓上既五毫子剩係識轉移視線講港英 70 年代前唔好既野 英國佬初時的確唔好 , 但二戰時都落力抗戰 , 之後既港督施政基本上都對症下藥 , 成立 icac 搞掂班黑警 , 之後 8090 年代既輝煌唔洗講啦 , 麥理浩同肥彭民望極高 , 人人生活好有冇得投港督一 d 都唔重要

唔通吹奏支共咩五毫 jr

但果時港英出於人道理由放班支國人落黎免被文革迫害啵 , 做五毫就高質 d 啦 , 依個 post 夠扣返你人工呀

屌你啦 , 陳方安生有賣港咩 , 掃把頭 , 范徐依 d 港英時已經親共啦

93年地鐵甩卡
咁大獲都當無事
d人為左吹奏港英，可以去到幾盡

你當14k, 新義安，和勝和無料到？

九七前的確唔好
但進步神速

九七後其實比九七前有改善
但改善進步速度好慢

當時都唔係好過現在
但進步神速
好似現在d it product咁
bugs一樣多
但進步快

以前進步快，現在進步慢
但97前不比97後好
而係97前比97後進步快好多

我係話少唔係冇啊
你咪newswise search吓港英幾十年壞幾多次?
港鐵依家一年幾多單比較吓囉

兩個都唔值得吹奏

講管理，北歐就真係掂
唔係英殖地區

又改名

係咪想鬥數功過？

屠夫政權無意改善，長期打算充分利用方針不改

咁而家講緊港英前後吖嘛

五毫邊夠數吖 , 港英年代咁多德政 , 97 後唯一德政係董伯既八萬五

啲人搭地鐵係會讓人落車先
搭車唔會咁逼
唔會有咁多大陸人落嚟犯案但又走到
啲樓平好多
啲嘢平好多
工作機會多好多
讀唔成書有職業先修，仲要唔洗咁貴學費，出嚟有工做
急症唔會咁q 多人
醫院唔會爆床位
警權唔會過大
政府官員唔會明目張膽貪污
多好多特殊學校，冇融合教育
巴士唔會成日脫班

喔，就係話自己政府工條五毛

你在97前生活過未呀
即係at least 在1997回歸前有12歲
問下些1985年以前出世的人
佢地就有資格講
97前
97後
邊個好

我97前中學
淨係知當年校園欺凌和校園黑社會問題好嚴重
基本上好多中學，一放學，就係一堆黑社會分子圍住等人放學

現在就個個都上網玩智能手機，個個掛住打機，所以少左好多搞事分子，但近視深左好多

97前有幾好？

仲有多年好多家長 唔敢比子女學足球
驚學壞，球場多壞人

努實講
97前，97後
同港英前，港英後
係兩樣野

香港97前好，定97後好
你cut左你寬頻上網account, 賣左你所有智能手機平板電腦，換返部黑白手提電話咪知lor

至於港英定特區好（政權）
因為時代和科技進步左
所以好難比較
真係比較，你移民去英國本土住下幾年就知道

支共打手現形

要咁比？
大佬你無同事朋友架，就算係政治冷感既老同事
都表到明80後期出世既人好撚慘，係好撚慘

仲有我87

咁你又講得啱
點解唔多高質？因為好多落嚟嘅都係難民
難民本質就係保命要緊，點會對一個地方有歸屬感？
呢班人當中好多就係今日的廢中廢老
基本上要去到難民第二代第三代先會對香港有歸屬感
不過個過程已被支共吞併而打斷

港英政府唔好 ? 唔通港共好咩
黑社會咩年代都有啦 , 講到 97 前先有咁

就五毫做到咁低質
問埋你最後一個問題 , 97 後港共有咩德政 , 港英德政上面講咗好多

港英 : 知錯能改
港共 : 知而不改

港英將香港調教成一隻識生金蛋既雞
再拎走啲蛋

港共直頭殺雞取卵

老人家講既
英國佬對中國人唔係好
但一撚定好過中國人對中國人

笑撚死 吹撚到英國想害支國咁

1 最低工資 （2011）

2 五天工作 （2006）

3 強積金（係劣政亦係德政，自從推左強積金，好多公司都唔再搞公司自己的公積金，掀起轉工潮，東家唔打打西家）

4 引入資訊科技至校園。1997前好多學校的學校成績表都仲係用手寫。

樓上係將科技進步（主要係世界發展，唔係政府搞出黎）同社會政策同管冶（政府負主要責任）撈埋黎講

佢識條春咩

5 在營運中鐵路，增建月台幕門及月台閘門 （2001）

6 引入RFID八達通電子收費系統（1997）

7 兩鐵合併（2007）（既是德政也是劣政）

8 引入無障礙建設運動 （2010）

9 大學引入top up degree 及持續進修計劃（既是德政也是劣政）（2000）

10 港鐵開始增建洗手間（2015）

五天工作，最低工資，唔係科技，係政策。

以前政府一直覺得自由市場唔干預，唔應該設有最低工資。現在終於肯承認最低工資的利，係政策上的一大突破。

搵唔到野寫
起廁所都講

現在澳門和新加坡，都冇最低工資。

麥理浩施政重點

甲、房屋政策
推出十年建屋計劃，10年間成功為96萬名市民提供居所，計劃推出後第15年，累積受惠市民數目增至150萬人（1972年10月）
設立房屋委員會和房屋署，負責統籌和營建公共房屋（1973年）
設立新界拓展署，於新界各地開發新市鎮（1973年）
推出居者有其屋計劃，協助市民自置物業（1976年12月）

乙、肅貪倡廉
委任百里渠爵士檢討總警司葛柏潛逃一案，以及研究香港貪污問題（1973年6月）
宣佈構思設立「撲滅貪污專員公署」（1973年10月）
直接向港督負責的總督特派廉政專員公署正式運作（1974年2月）
在警廉衝突後頒佈「局部特赦令」（1977年11月）
設立獨立運作的廉政公署事宜投訴委員會（1977年12月）

丙、教育政策
一般政策
積極增加中小學校，配合人口增長和新市鎮發展（1971年－1982年）
接納文憑教師的加薪要求，並委任獨立委員會調查事件爭端（1973年4月及5月）
發表《香港未來十年之中學教育》白皮書（1974年10月）
宣佈在1978年9月起推行九年強迫免費教育，同時擴大《入學令》的適用範圍（1977年10月）
委任獨立委員會調查金禧事件（1978年）
應經濟合作發展組織建議，委任一個國際顧問團全盤檢討香港的教育制度（1981年4月）

工業教育
改組香港工業專門學院為香港理工學院，同時賦予其專上學院地位（1972年8月）
改組大學教育資助委員會為大學及理工教育資助委員會（1972年）
分別創立葵涌工業學院和觀塘工業學院（1975年）
分別創立建造業訓練局和製衣業訓練局（1976年）
創立黃克兢工業學院（1977年）
創立李惠利工業學院（1979年）

大專教育
委任黃麗松教授為香港大學歷來首位華人校長（1972年）
認可樹仁學院為專上學院（1976年）
把香港中文大學由原來的「聯邦制」改為「單一制」（1976年）
認可嶺南學院為專上學院（1978年）

丁、社會福利政策
公共援助計劃（公援）
調高公援的津貼發放金額（1972年）
對公援受助人的開支模式展開調查（1974年）
按1974年展開的調查結果制定新的物價指數，使公援發放金額反映實際物價水平（1976年）
放寬成為公援受助人的申請資格（1977年）
為公援引入殘疾補助金（1980年）
其他福利
增強社會福利服務，並培訓更多社工（1971年－1982年）
引入傷殘老弱津貼計劃（1973年）
設立暴力及執法傷亡賠償計劃（1974年）
將傷殘老弱津貼計劃修訂為傷殘及高齡津貼計劃，老弱津貼也改名為高齡津貼（1977年）
傷殘及高齡津貼計劃再改稱為特別需要津貼計劃，高齡津貼的申請資格得以放寬（1978年）
設立交通意外傷亡援助計劃（1979年）
發表《進入八十年代社會福利》白皮書（1979年）
向所有12至25歲的全日制學生發出乘搭車船優待證（1981年）
公營醫療
廣建醫院和其他醫療院所（1971年－1982年）
發表《香港醫務衛生服務的進一步發展》白皮書，確立港府繼續向市民提供低廉醫療服務的方針（1974年）
勞工保障
制訂多項規例提昇職業安全健康水平（1971年－1982年）
正式設立勞資審裁處，負責調解勞資雙方的金錢糾紛（1973年）
修訂《勞工賠償條例》，把僱主向因工永久喪失工作能力或死亡的僱員之賠償金額上限上調三分之一（1974年）
引入《勞資關係條例》，訂定調解勞資糾紛的程序（1975年）
引入肺塵埃沉着病補償計劃（1981年）
修訂《勞工賠償條例》，規定所有僱主要為僱員購買僱員補償保險（1982年）
修訂《僱傭條例》
為低技術及非技術勞工引入疾病津貼（1973年）
加入僱主需向被解僱員工發放遣散費和保障工會不受歧視等條文（1974年）
引入每周休息日，同時增加每年法定假期的日數（1976年）
提高累積有薪病假的日數和疾病津貼額（1977年）
規定獲僱主聘用滿12個月的僱員，每年可獲得七日有薪例假（1978年）
規定懷孕僱員可享有相當於正常工資三分之二的產假薪酬（1982年）

戊、基礎建設
擴展交通網絡
設立地下鐵路臨時管理局，負責籌備地鐵工程的前期工作（1972年6月）
紅磡海底隧道落成啟用（1972年8月）
展開九廣鐵路雙軌化工程（1973年）
興修屯門公路（1974年－1981年）
九廣鐵路紅磡火車站落成啟用（1975年）
成立地下鐵路公司，取代原來的臨時地下鐵路管理局（1975年9月）
修築地鐵「修正早期系統」（1975年11月－1980年2月）
連接市區和青衣島的青衣大橋通車（1974年）
修築荃灣綫地鐵（1977年7月－1982年5月）
獅子山隧道第二管道開通（1978年）
展開九廣鐵路英段電氣化計劃（1978年）
重新研究東區走廊興建計劃（1979年）
修築港島綫地鐵（1980年2月－1986年5月）
動工興建東區走廊（1981年）
構思在屯門和元朗之間興建輕便鐵路（1981年9月）
水利工程
在青山動工興建樂安排海水化淡廠（1972年8月）
任內首度宣佈制水（1974年9月－11月）
樂安排海水化淡廠落成啟用（1975年10月）
任內第二度宣佈制水（1977年6月－1978年4月）
樂安排海水化淡廠停產（1978年）
投放1.17億港元改善香港一方的東江水輸水系統（1978年）
與中方達成協議，由1982年起逐步增加向香港的供水量，水價上升百分之50，但向市民收取的水費不變（1978年10月）
萬宜水庫落成啟用（1978年11月）
與中方簽訂補充協議，隨後又作出兩次修訂，規定供水量由1982年起按年增長至1995年（1980年5月）
樂安排海水化淡廠再度投產（1981年）
撥出13億港元擴充輸水系統，為粵方增加東江水供港作好準備（1981年1月）
任內第三度宣佈制水（1981年10月－11月）
樂安排海水化淡廠關閉（1982年）
康樂、保育與人文發展
於各地修建闢建公園、游泳池、運動場和體育館（1971年－1982年）
發起清潔香港運動（1972年）
設立禁毒處與禁毒專員（1972年）
採納港府中文委員會第二份報告書，開始推動中英雙語並重政策（1972年1月）
興建紅磡體育館（1973年－1983年）
促成舉辦首屆香港藝術節（1973年）
設立撲滅罪行委員會，推動撲滅罪行運動（1973年）
通過中文與英文均為香港的法定語文（1974年）
成立香港獎券管理局（1975年）
成立康樂體育事務處（1976年）
首度劃出郊野公園（1977年）
設立古物古蹟辦事處及古物諮詢委員會（1976年）
興建港島伊利沙伯體育館（1977年－1980年）
由港府免費撥地的海洋公園落成啟用（1977年）
促成香港藝術中心落成啟用（1977年）
設立土力工程處（1977年）
沙田馬場落成啟用（1978年）
設立度量衡十進制委員會，推廣自1976年起引入的國際單位制（1978年1月）
主持香港文化中心奠基典禮（1979年）
麥理浩徑啟用（1979年）
引入歷史建築評級制度（1980年）
設立法律改革委員會（1980年）
興建銀禧體育中心（1981年－1982年）
麥理浩夫人度假村落成啟用（1981年）
成立康樂文化署（1981年）

己、經濟政策
多次派代表與各國展開貿易談判（1971年－1982年）
港元跟隨英鎊自由浮動（1972年6月）
港元與美元掛鈎（1972年7月）
撤銷外匯管制（1973年）
成立證券業務諮詢委員會和證券業務監理專員一職（1973年1月）
立例限制新的股票交易所成立（1973年8月）
成立石油政策委員會及石油供應處（1973年11月）
實施燈火管制（1973年12月－1974年5月）
實行夏令時間（1973年12月－1976年8月）
設立消費者委員會（1974年）
撤銷黃金交易管制（1974年）
制訂《證券條例》和《保障投資者條例》（1974年3月）
根據《證券條例》設立證券事務監察委員會（1974年10月）
港元自由浮動（1974年11月）
設立工業投資促進委員會（1975年9月）
發行五年期公債以集資2.5億港元（1975年11月）
設立香港工業邨公司（1977年3月）
設立設立經濟多元化諮詢委員會（1977年10月）
取消自1965年以來停止向外資銀行發放牌照的規（1978年）
實施燈火管制和夏令時間（1979年5月－10月）
設立工業發展委員會（1980年9月）
根據《香港銀行公會條例》設立香港銀行公會（1981年）
取消外幣存款利息預扣稅和降低港元存款利息預扣稅（1982年）

庚、憲制發展
行政立法與地方行政
在全港設立分區委員會，以及在市區設立民政區委員會（1972年）
賦予市政局財政自主權、取消所有官守議席，主席首次由議員互選產生（1973年）
取消總商會與太平紳士提名立法局兩席議席的慣例（1973年）
立法局引入議員薪津制度（1976年）
大幅增加立法局非官守議席，數目首次超越官守議席（1976年）
為新市鎮和新界各處鄉郊成立地區諮詢委員會（1977年）
行政局非官守議席增加一席至九席（1978年）
推出地區管理委員會計劃（1979年）
發表《香港地方行政的模式綠皮書》（1980年6月）
發表《地方行政白皮書》（1981年1月）
設立全港18個區議會（1981年）
構思設立區域市政局（1981年）
在新界地區舉行第一屆區議會選舉，港九地區選舉在同年9月舉行（1982年3月）
變革政府架構
推動公務員本地化（1971年－1982年）
按《麥健時報告書》建議，把輔政司署轄下各科重組為六個決策科和兩個資源科（1973年）
在新界民政署之上設立新界政務科，原新界民政署長兼任新界政務司（1974年）
輔政司與輔政司署分別改稱布政司和布政司署（1976年）
設立獨立於政府的公務員薪俸及服務條件常務委員會（1979年）
布政司署增設教育科，原教育司署改稱教育署，受教育科管轄（1980年）
設立政務司取代新界政務司，掌管政務總署，轄下分設新界政務署和港九政務署（1981年）
裁撤布政司署環境科，改為增設地政工務科和運輸科（1982年）

笑死 拎依 d 黎同港英時代比 , 一個 icac 都收你皮啦 同埋強積金真係笑話黎 搞都搞得柒過人 , 轉幾次工就有幾個戶口 , 未廢事講你收行政費

港英唔好就唔會有咁多大陸人游水偷渡落黎啦
吊你老母
個時英國佬走留低左幾千億儲備比香港
你試下依家中國唔要香港，班大陸西唔撚偷晒d儲備走，切乜柒都得呀

所以話依條五毫低質到

最低工資係人工完全追唔上物價同通漲, 港共解決唔到問題先設立既小恩小惠

只係講一樣
新機場當年係700億，包括兩條跑道，號稱全世界最貴

廿年後，起一條跑道要千五億
任你點吹建築成本上升，都計唔撚到點撚解咁貴

新機場開幕，最俾人屌係開頭地版反光會走光，之後多年運作良好

睇吓依家啲基建起乜撚野
未起就出事

關於麥理浩政府

1 免費教育係好野
但唔認同強制教育係好野
本來唔想讀書的人，夾硬要佢讀書
你迫人讀書，人地好容易搞亂檔
校園跌序失衡/制造校園欺凌問題

2 郊野公園條例
咪係今日樓價爆升的原因之一了。
土地供應短缺。
麥理浩自己鐘意行山，就將40%山地變郊野公園。

麥理浩比較無爭議的好野，通常係ICAC，因為ICAC反貪真係做得好成功。

係大陸差，唔係港英好
要比同全球比下

當時日本，美國就勁

人地話德政黎嫁
比起英國佬既時候偉大好多

屌 , 真係未見過一個五毫咁低質
係咪初入行呀

你幾年出世
有冇真係經歷過1997前生活？
試下唔用智能手機，冇上網你咪知lor
你享受緊97後的生活
但係度吹奏緊97前的生活

肯定唔會咁講。

97前，都係講香港政府，唔係港英政府。

最多講埋殖民地時代。

多謝約翰巴 post 咁多資料出黎
連登多小朋友 , 比佢地自己睇清楚邊個政權好囉

97之後香港衰落過以前係客觀事實
我識唔少親中派阿伯都承認
只係佢哋將問題歸咎於港英政府留低好多陷阱畀中國
令到而家香港變差
但係佢哋都唔會講而家好過以前
尤其已經有孫嗰班
知道而家唔似以前咁易生活
淨係睇樓價都知
97前香港係有租金管制
根本同而家兩個世界

深圳1980年農村
2011年中國四大一線城市
唔通深圳好好？
只係城市急速發展緊

我嚮97前生活過
我鍾意以前無網上無智能電話嘅生活
人同人會多啲真實接觸
又唔駛好似而家咁放假都要覆客人Whats app

緬懷過去對你當下嘅生活有乜幫助？

真係好快，硬件方面，但係軟件方面就.............

所謂十年樹木 百年樹人

咁我都希望你哋生性啲

97前係港英，唔係英國
97後係特區，唔係中國

用大學作比喻
英國係世界頂尖大國
中國係普通落後國家

Harvard, MIT, HKU係世界頂尖大學
HKSYU係香港野雞大學

97前，香港就好似係HKU Space, Harvard extension school

97後，變成HKSYU的premium school

香港97回歸，就好似係哈佛大學延續進修學院，變成樹仁大學優質教育學院咁。雖然係優質教育學院，但under垃圾樹仁大學。以前雖然係哈佛，不過係extension school，唔係本部。

我 00 後呀五毫
咁你呢

即使係67暴動前, 香港政府都好多有建設性既政策, 好多甚至而家香港人都受惠緊

1847年推行公立學校教育制度，補助中文學校的經費，並於1873年將教會學校也納入在內。而首間官立學校中央書院（今皇仁書院）於1862年開辦。1887年，香港西醫書院成立。

1874年，西營盤醫院（政府公立醫院）成立，為是香港第一所非軍用的政府醫院。當時的主要醫院還包括那打素醫院及雅麗氏紀念醫院（兩者今合併為雅麗氏何妙齡那打素醫院）等。1960年代，行政局嘗試改善醫療系統以提供價錢低廉的健康服務給香港市民，於是醫療部門擬出一份預測未來15年市民對醫療服務的建議書。

戰後的1950年代，大量赤貧的人沒有工作，亦缺乏天然資源。當大量難民從中國大陸湧入，人口問題變得更複雜。1949年，中華人民共和國成立，這時，難民以每月十萬人的速度逃亡到香港。到1950年代中期，香港人口激增至220萬。直至1956年，香港成了世界上人口密度最高的地方之一。

1953年，聖誕夜九龍深水埗區的石硤尾發生石硤尾寮屋區大火，58,203名災民無家可歸。港督葛量洪制定緊急房屋計劃。當時，香港政府為了儘快為災民提供安身之所，火速在原址附近興建徙置大廈。徙置大廈，由三合土所建成，結構比寮屋堅固，防火防滲漏，設有基本消防設施，每幢樓高七層，可容納2500人。每層中間設有公共廁所與浴室。每個單位卻缺乏間隔及廚房，市民要在單位外的公共走廊做飯。此後，政府又在香港島及九龍各處興建黃大仙、老虎岩、長沙灣李鄭屋等徙置區，讓居所簡陋、衛生環境較差的寮屋居民入住。自此，香港政府大量建造公營房屋，每人的居住空間為24平方呎。 另一方面，1955年當政府在李鄭屋村興建徙置大廈時，無意發現了一個東漢墓穴，被稱為李鄭屋漢墓。此外，於1957年入伙的北角邨，在當時的香港公共房屋設計上作出很多突破，包括每戶均有獨立廚房及廁所，並設有升降機。

無
不過呢個題目就係做比較
的確係以前好過而家
唔通因為人無可能返去以前
就格硬講大話呃人話而家好過以前？
呢啲叫自欺欺人
唔好意思
我份人唔鍾意自己呃自己

食蕉啦00後，9吹當真理。
真係經歷過先有資格講
自己做下survey問下85前啦

講政府管治，英國係好過共產黨，係人所共知嘅嘢，同你阿媽係女人一樣

條羚羊係度轉移視線
講政府佢就講科技
以前我細個既時候冇電子產品不知幾開心 , 同一大班小朋友咩都可以玩一餐

我話你知啦
97前和97後
用教育做比喻
香港就好似由HKU Space變成HKSYU Premium school
變樣好自己諗

真係起碼要七十後先可以作出合理分析，八十年代出世嘅人，佢哋出嚟社會做事已經係九七後

咁只可以講，你份人幾老套，活喺過去嘅人最可憐

最衰97前科技太落後
如果唔係就有晒evidence比較
97好，根本係97前班既得利益者和97金融風暴的輸家吹出黎。

屌你條撚樣真係弱智嫁啵
貼晒圖仲可以成碌撚咁 ,
你真係連登最低質既五毫

你講咁多低能比喻
都係想講而家好過以前
不過唔好意思
經歷過九七前生活嘅香港人仲有大把
你要講大話同製造假像
好心等嗰幾代人死晒先老作
九七前香港嘅風光
係連而家好憎香港嘅嗰班中國人都承認
你不斷舉一啲低能例子講到香港而家好好多
仲攞埋全世界科技發展去格硬拉埋九七前後去講
邏輯混亂不堪
畀班中國糞青見到都恥笑你

96年出世都拿到啦bno

以前彭定康落區咁多次都無事

而家邊個敢？

九唔撚搭柒 , 討論緊邊個政府好你又話咩活在過去 , 精神 d 啦你

97時去惠康搵工
見好多工18蚊一個鐘
係18蚊
現在最低都35蚊

樓價大約係現在一半
都7000蚊至8000蚊一呎
300呎都要200萬
真係唔知有幾好

但你條五毫 bno 都冇呢 , 係度扮 7080 年代出世既香港人 , 新移民就新移民啦

年代唔到物價都唔同
你不如話以前魚蛋賣五毫子一串
白痴仔

全部都係97炒股炒樓發達那班友，但係97後金融風暴破產的香港人講出黎。

而家香港夠大把有錢佬（但窮撚更多）

97都一撚樣，窮撚一大批
你聽班破產富人講，梗係話97好

習帝敢 , 不過要封晒路先囉

所以話條五毫低質到呢

你要知真相就拿big data, big stat
去統計處網頁
睇下1997年的平均人工，同1997年樓價，1997年罪惡率
你就知1997係一個炒家的天堂，腳踏實地做野的人的地獄。

七十年代嘅人好多都覺得香港以前好過而家
咁又點
我識得一位女士講得好白
佢話佢同佢嗰代香港人都係英國人養大
因為英國管得好
佢好後生已經有車有樓
全家生活得好好
做人要飲水思源
所以佢好感謝英國人
佢最憎嗰啲九七後突然話愛中國、鬧英國嘅賤人
佢覺得呢班人係忘恩負義

而家嗰個叫港支政府

一個case意義冇
因有大量炒家係97前炒股炒樓贏錢
97後輸清光（97金融風暴）
要睇睇大數據，大統計
大數據話我們知
97前97後基本上係一撚樣

從來唔覺得香港係天堂
只係以前香港係整體向上
而家香港係整體向下
你講乜都無用
中國近年一直傳播香港九七前係地獄
九七後先欣欣向榮
呢班散播假消息嘅人棍全部都不得好死

叫「香港政府」

其實有個轉析點，冇『麥你好』來攪一攪，我覺得基本上會係發展就台灣咁、政治就近澳門。咁講，八、九十年代嘅港英時期香港，起亞洲東亞跟本就係第二，排日本係面，南韓、台灣、新加坡係差好遠。

利申：六十後

紅字已經講左
呢位女士係97前炒股炒樓風潮的既得利益者
你09至17年夠有炒比特幣風嘲
最弊大多數人都唔會拿到著數

𨳒 , 而家咪又係炒
轉移視線有用咩 ,
講黎講去都講唔出港共有咩政策比港英好

唔好意思
實際上係
97前和97後
香港都係地獄

都話97前香港係hku space
97後係hksyu premium school
優質學生，有得揀，都覺得兩樣都係垃圾
個個有得移民都走
97前97後都一樣

最低工資保障員工

港英冇最低工資
但當年中國和英國都有最低工資
港英不是英國

60 年代都有上連登
冇英國香港而家可能仲係漁港

03咪一樣好多人輸清光要跳樓
你仲未提中國因為隱瞞通報令到Sars傳入香港
玩到香港殘再扮皇恩浩蕩搞自由行
再玩殘香港多次

老實講
我忍你班五毛賤種真係好耐
一向都好少出聲
你班撚人鍾意吹中國幾強大幾強大都由得你
我最多Block咗唔理你
但而家玩到要鼓吹大話篡改歷史
會唔會賤得滯？
收嗰少少錢連良知都無埋
你無老竇老母？
無打算將來結婚生仔？
唔驚有報應害咗佢哋？
有人堂堂正正唔做
就係一定要走去做走狗？

你吹奏97前真係改緊歷史
你自己又唔做下大數據研究
幾撚多97的窮人

利申：97前窮撚忍撚左你班友好耐

嘩 , 德政呀

仲係度講埋果 d 垃圾政策 , 8090 年代大把人搵到錢 , 什麼最低工資法根本冇咩意思 , 而家既最低工資加多小小班仆街商家佬咪出黎話會有幾多公司執笠 , 講咗咁耐請問有幾多公司執咗笠

巴打唔洗同佢燥 , 你見佢 d 留言低質到仆街 信佢講既都係弱智啦

你09至17年肯炒bitcoin你夠發達
on9，呢些所謂發達機會，先係製造社會分化的野和貧富懸殊

我就真係忍咗你好耐喇
一味抽一小Part放到無限大
講埋一大堆都證明唔到而家好過以前
你點解可以賤到咁
真係食屎大？

以前條街商場大約係依家三份一人
人工少一成下物價平五六成
一個男人做嘢 無父幹都可以供樓兼養活全家

證明左你又唔撚信
97前你當當年的新義安，14k，和勝和冇料到？

𨳒 , 上面約翰巴 post 晒一大堆港英政策出黎囉 , 收皮啦低質五毫

我無講過97前無黑社會
你弱智？

惠及炒家的德政就大把

嘩 , 黑社會呀 , 巧京京

你係咪想試下俾佢地打下
97前咁地獄講到天堂咁
你先改緊歷史喎

以前除左返工放工既peak hour
你真係可以慢慢行街, 地鐵又少人

雖然Block咗JR
但老實佢都算有心討論下
呢隻完全亂嚟
他老闆睇佢出啲Post唔知會唔會開聲小柒佢

淨係玫瑰園計劃幫香港將機場由市區搬去大嶼山已經係一大德政
唔係你班碌撚 可以喺市區起埋啲四小龍炒樓呀 高度限制都玩死你
當年唔係共匪驚英國佬用曬啲錢走左去 三跑一早起埋啦

屌，當年成推黑社會
係中學學校面前等放學
咁痴線的環境
你自己留戀飽佢

咁請問你所講既野同港英好過港共有咩關係呢 做五毫做到走火入魔 , 九唔搭柒

郊野公園條例同樓價冇掛勾
限制用地起樓係大陸迫架撚樣

仲要係band 2/band 5(當年分5個band)

you can study form 4 econ
你先講有冇關係

我無講過97前係天堂
係你自己柒下柒下
見人話以前好過而家
就等於人哋話以前係天堂

根本駁唔到, 好多廢中都承認97前好住好多

成堆黑社會都叫好過現在？

好多台灣人都好感謝日本人架，佢哋都好懷緬日治時期嘅台灣

基本上好多香港人都好憎土共架，SO？

如果 97 前係地獄咁而家係咩 閻羅王都怕咗支共

其實好想知港英果時喲龜
係咪成日打喲犯 迫佢地認罪

連登最低質五毫 又冇重點又轉移唔到視線 , 炒咗件垃圾佢啦

又拎西方邏輯經濟幫你班華人賤種做擋箭牌
你慢慢慢拎form4 econ j飽佢

淨講校園環境
97前一定恐怖過現在好多
中學根本係武館，除非係band1或女校
即使band2校
你冇空手道黑帶都唔駛有運行

講真，97前我係學生
淨講校園環境
97前一定恐怖過現在好多好多。
中學根本係武館，除非係band1或女校
即使band2校
你冇空手道黑帶都唔駛有運行

現在個個學生都係上網族，打機族
唔會咁痴線

可以將時代進步個人修養提升黎證明97後進步我真係r晒頭

多黑社會就代表港英政策唔好呀 ?
定係好似而家咁老新比中共招安幫手做打手叫好呀
而家香港黑社會轉晒型 , 做港共打手

時代進步左
咪97後進步
你當時代一定進步ga
唔俾退步的

你試下俾佢地打咪知

五毫邏輯我地 d 凡人識條鐵咩

97前 香港有天災人禍或咩嘢 大事件，港督會委任法官成立調查委員會交報告畀建議改善，立法局會跟進。

雖然問題發生咗，但市民知道政府會改，亦知道社會會進步。

今時今日，有大件事，班官立法會圍威喂，大小化事唔會查，拖下拖下當無事發生。

又拎universal既野黎講
Band 1 d人乖d, 低band壞d
全世界各個國家既學校都係咁架啦

你有冇學空手道，mma，泰拳
定你係咪讀band1名校
如果你唔係band1名校，又冇學過武術
97時在學校讀書你死撚梗

𨳒 , 回你都晒鳩氣 , 去qt jr 拜師學做五毫啦 你低質到咁我係你老闆一定唔會出糧比你囉

on9
我唔係 band 1，唔識空手道，我快快樂樂上學去

現在低band學生冇以前咁癲

我 97 讀緊中學啵 , 點解我未死既

你入左邊間校風咁好？
定年年入精英班？
定你係恰人那個？

你係恰人那個？

我夠膽講佢係連登最低質既五毫

一定係港共政府帶黎科技進步
今時今日有電話電腦用要多謝政府

英國佬從來冇封羅湖關，你呢D恩將仇報既逃共政治難民咁唔耐，點解當年咁折墮死要瀨係香港呢？？？

要識感恩呀巴打

咪即係有人比你烚lor
97時學校環境根本係亂

咪撚9up
舊時最差果咋 學校有黑社會，係
但一般學校 （唔一定 band 1）, 都係正正常常，壞學生實有一兩個，但其他大部份都正常

咪你囉 , 係連登比我恰
D 留言仲低質過班小學雞

我間有位老師
成日俾人串baby
成班學生吐口水落個老師度
d學生被人記左4次大過dont fucking care
band 2 東華三院某校

唔好比佢轉移視線 , 有冇黑社會同港英港共邊個政策好並無關係 , 人地講黎講去都噏唔出港共有咩比港英好

最低工資，5天工作係咩？

支共唔洗打都迫到人認罪啦
你唔認咪搞晒你全家囉

犯唔知
學校就知係痴線的

搞清楚
英國，港英，特區，中共
係四個唔同的政權黎
你比較係特區vs港英
唔係中共vs港英，更不是中共vs英國

舊時香港人居住問題 目標好清楚
無錢，排隊公屋上樓，條隊望得到
有少少錢，可以抽居屋，一係租屋
有錢，就買私樓
未合資格就有臨屋

香港人由住木屋寮屋，再變徒置，公屋到居屋，一直進步。

依家，私樓買唔起，居屋抽唔到，公屋排長龍。住劏房，但最撚仆街係政府重要好威咁話攪良心劏房，將一件醜事 加 良心兩個字落去，幾撚無恥。

點解以前唔需要最低工資，因為OT係有錢，想賺多d就繼續做，唔想OT又可以走

「任何年代，年輕人總愛玩樂，加班做通宵，清晨六時放工，一班人去清水灣游水，玩到中午再開工。」工廠女活潑兼寫意，黑黑實實的小黑，鋼條身形，沒一分贅肉，同樣是七十年代加入新蒲崗工廠行列：「我負責車恤衫尾，差不多是過程中最後一關，若前幾個工序未完成，會好得閒，一加班就通頂！」基本工作九小時，最終都做足十二小時：「一些有兒女的工友，會選擇回家湊仔煮飯，加班是自願的。」加了班，錢多了，是應得的。

真五毛會話中共同特區一樣
我係香港人先講
英國，港英，特區，中共
係四個世界
港英同特區相似
港英不似英國
特區不似中國

屌柒你班五毛想玩洗腦
知連登多新一代，真係可能97 後先出世

忍唔撚住都要出句聲 以正視聽
咪撚再用六十年代 或者 生活上的硬件質素去比較
淨係講九七年前
香港人的平均質素已經遠勝而家

我覺得連登 八十後見到呢個post 都應出句聲
咪撚俾班五毛玩洗腦

你比較下校園生活先講啦

校園生活點樣？

我果時的中小學好正常
比而家的中小學 應該少D 講普通話的大陸兒童
以前學生英文平均好過而家
學校唔會迫你唱國歌
做工作紙唔會迫你填自己係中國人
可以公開講六四、香港人身份

大致係咁

我個人嘅睇法無論軟件硬件都係進步咗。

但對於某部分人嚟講係退步咗，我相信大部分人都係覺得個社會進步緊，唔係香港人反咗枱好耐啦。

英國政府管治方面係好啲，到香港人當家作主果陣就無咁好，因為有兩個特首都係公務員出身，公務員嘅訓練係執行任務，唔係做政治家角色嘅材料，所以香港要有運行，做特首嘅人一定唔可以係公務員出身

而老董同689點都好過貪曾同林鄭，四個排嘅話會係老董第一，689第二，林鄭第三，貪曾第四

條五毫有撚理據咩 , 講黎講去三篤屁

以前仲有社科健
小學社會科唔係教國家乜乜乜

97前香港舒舒服服條街無咩大陸喱
人人都安居樂業⋯每一個行業都好有希望⋯
英國留低左好多美好資產比香港
如果無英國當年的管治 香港唔會有咁大進步
當然97之後係倒退，敗緊之前留低的優勢
香港如果唔好 你大陸佬大陸婆唔會死都要落黎
香港家陣唔係咩野土地問題 只係人太多
每日批150件垃圾落黎 仲未計其他理由落黎香港果班

我自己雖然有bc但仍然唔想放棄香港
當然家陣個垃圾政府唔係企係香港人果邊
我唔知道一個政府要幾無能幾垃圾 幾廢 先會放棄自己身分 自己本地利益 去黑都要話白 白都要話黑 黎支持鄰國⋯ 放棄自己囉

屌你老母，真係唔想應你條on9都要留幾句

最低工資，係要配合最低工時，仲有其他嚴格執行保障工人既相關法例，仲要一個充滿有社會責任，公民教育既企業生態圈下先有撚用
97後支港行最低工資？咪百物騰貴，顧主走灰色地帶，用散工，cut工作時數但拖長上班時間，強制無補水ot，大把方法

5天工作呢個更加唔撚洗講，邊行有？有既每日工作數又幾多

屌你老母，明明生活就大倒退歪曲事實，指鹿為馬

條友啲point黎黎去去唔係講黑社會，就係講咩細路打機所以社會風氣好左
都唔知佢做乜撚 大佬呀 做五毛都認真少少呀
臨時演員都係演員

簡單啲講就係青年人有貧窮問題

以前就好似無

青年人貧窮問題係世界性，唔通全世界都退步緊？

以前係有，但明明係個講社會整體
佢就斷章取義不斷放大之前既污點

但97後根本完全拎唔到優點出來
有人話8萬5好
但8萬5實行左幾耐得幾多人受惠？
而佢引起既後續問題呢？

講黑社會而家咪一樣仲有黑社會
中共/支港政府仲成日請而家既黑社會做野
而且而家黑社會同以前比一定少左道義

條五毛又想呃後生仔
但開post既樓主都似係紅登工作人員

如果巴打有留意新聞，就知佢地五毛有d出咁軍費
但唔少係香港既係支港政府透過之前貿易發展局或而家創科局出糧

佢地其中職責就係改歷史，維基已經長駐一堆
雖然討論區呢班主要唔係篡改歷史
主要係分化，制造仇恨，淡化支那醜聞

但近日就放暑假，呢排佢地配合紅底出版商，教育局之前既鋪排，應該會愈來愈多改歷史既活動

你唔好講個社會先，講下你自己先

天氣咁熱，如果你為咗慳錢而唔開冷氣，的確會好影響到你嘅心情嘅，個人會好躁底，好難理性討論。

咁你本身平時係咪要好慳？生活係咪捉襟見肘？

好簡單
以前港督單拖出去無保安都可以平安無事

樓主要換個account login啦

白鬼食哂d港女

多謝貪曾，同地產商鈎結

知唔知咩叫政府呀
港鐵加洗手間
一個玫瑰園計劃都屌打你

其實係兩殖民主各有各洗腦

梁振英 5000萬

你有有無知成咁呀
智能手機關政府咩事呀？
知唔知咩叫政府政策呀？
仲話免費教育唔好？我驚你果九年唔逼你讀書你變智障呀
冇九年免費教育社會咪轉唔到做三級生產，同唔到社會上層/國際接軌，成個社會咪窮囉
咪成日有大量人比人呃，好似大陸人咁盲搶鹽食彈塗魚囉

限制賣地係共匪嘅主意

有幾on9先會覺得老董同689好
老董根本無料可以做行政長官
香港核心價值因為689崩壞

咁你都要感謝689官商鄉黑

我終於明白點解你讀band 5....
我地而家睇緊政府政策呀，政府制定咩政策推動社會發展，係大圍個社會發展呀⋯⋯
唔係講緊個人悲劇呀，呢個又比人蝦果個又比人打⋯⋯
比人蝦比人打呢d事每日都會發生架，你而家冇係因為你大個左唔嚮學校生活
仲有最低工資剛推出時係$22.5，而家加到$34果d叫通脹呀！！

我記得當年排長窿整本bno

英國管治時期，有法必依

689，777 都唔敢明目張膽貪污護短啦！蝗共一接手就......

條友痴線
用智能電話去做例子
如果依加仲係港英
智能電話咪一樣會出現

贏國最叻係將佢過錯推晒落上任
講到唔係佢落order咁

我問緊港英果期

你要搞清楚洗腦係乜
洗腦係明將對你唔好既野強加係你身上
但不停同你講冇問題好好
港英強加左乜野衰野比香港人？
9年教育？公屋？

有段時間係好黑暗
正如西方都經歷過黑暗時期
但出現問題後港英立即解決
之後先出icac
監警會
但依加贏國就掉番轉行

基本上依樣野著名既受害人係霍先生

電話公司因為佢既背景唔肯幫星光行裝電話線

裝唔到電話線既商廈要黎托咩

所以搞到佢要賤賣星光行

果個年代平民本身都唔會有多餘錢較電話

依加咪一樣壟斷
用呢點做論點個班根本笑話來
以為是但加句未經歷過先話好就呃到人
唔好既話依加班官仔女做乜唔留係香港要去英美？

中國大陸既人要走難落黎避難

已經講出當年既香港環境相對上好

佢唔爭在講埋

1.十幾年前見人仔低.大陸生活水平低.建議退休人士番大陸退休.有部分團體就上埋去大陸開分站,開展服務站.但係十年過去,人仔升,生活水平又開始上漲.搞到有病要番黎香港醫.上左大陸又唔夠居港時數羅唔到香港福利.結果某班人又要落嘴頭補鑊

2.學大陸推長者劃一特惠價乘車.間接搞到長者濫用服務令原本貴價既跨區長途線變為長者腳車.使行車時間同埋票價補貼金額越來越多

涼茶第一家未執笠前

間間舖都貼張過膠相,相中係肥彭落區試飲涼茶

張相應該好多人有印像

真係覺得以前啲人可靠，成實，依家哦啲質素差咗

689肯做嘢，唔理佢做衰嘢定好嘢，總好過貪曾嘅唔做嘢

我最憎係為官不官，貪曾都曾俊華就係呢類

無689，就無雨傘運動

睇見負責呢個post既五毛就覺得可憐
無野講到語無倫次

譚惠珠遭揭倡英方定期發報告監察聯合聲明 90年代的士牌醜聞成「投共」轉捩點｜甘樂宜、

英國外交部自香港主權移交後，每半年一次向國會提交《香港問題半年報告》，中國外交部早前才要求英方不要再發表有關報告，干預香港事務。然而，本土研究社等組織發起的「香港前途研究計劃」日前發現，原來當初向英方建議定期發表報告，監察《中英聯合聲明》在港實施情況的人，是如今已成建制派一員的《基本法》委員會委員兼港區人大代表譚惠珠。不過譚惠珠今日回應指，有關建議並非個人意見，而是集體決定。

香港前途研究計劃翻查英國外交及聯邦事務部的解密檔案及議會文件，發現當年的立法局議員譚惠珠，在1984年12月5日，即《中英聯合聲明》簽署後兩個多月，親自向時任英國首相戴卓爾夫人建議就《聯合聲明》的實施情況發表年度報告，使港人安心。她當時又指，如果港人發現《聯合聲明》落實情況有問題，可向行政局或英國政府求助，令協議「重回正軌」（getting it corrected）。

雖然戴卓爾夫人未有即時表示同意，但英國議會卻繼續跟進譚惠珠的建議。直到1985年，議會終成功施壓迫使外交及聯邦事務部決定撰寫年度報告，向議會報告《聯合聲明》的落實情況。

譚惠珠今日回應時，承認行政局當年有向戴卓爾夫人要求英方定期發表有關報告，但那不是個人意見，而是行政局的集體決定。她又指，行政局議員當時有分工，「講乜嘢、點樣講法，全部有分工」。《基本法》現已取代《聯合聲明》，對香港有更多保障，例如有普選。

1980年代，譚惠珠曾同時擔任立法局議員、行政局議員、市政局議員及區議員，有「四料議員」之稱。1990年，身兼交通諮詢委員會主席的她被《壹週刊》揭發，持有涉及的士牌照炒賣活動的公司股份，且從未申報。譚惠珠經此一役，與港英政府漸行漸遠，翌年不再獲委任為行政局議員及立法局議員，交通諮詢委員會主席一職亦不獲續任，政治立場其後也趨向親中。

打犯砌生豬肉都有 , 但 8090 年代開始好小發生

Jr 知道唔夠講都係入黎抽兩下水就走

人如其名

呢啲野依家都仲有，不過係大陸

試過係大陸發燒睇醫生，睇嚟睇去都話冇事，直到我阿叔入嚟點枝煙比個醫生，再順手擺低兩包煙係枱面，加多句「香港煙呀」，即刻打兩枝針藥到病除

聽過話當年港督落order ，所有貨船嚟香港要用淡水嚟壓倉，到咗香港先換返做石頭

當時美國國務院表示即使法庭駁回了CAT的申請，但飛機仍然不能送返內地，因為聯合國已對中共禁運軍用物資。

已經係去到外交層面，宗主國走出嚟都好正常

啱呀啱呀，跟本英國佬就應該搞衰香港，最好搞到人人都冇飽飯食，等handover 之後中国過嚟打救香港人，咁樣香港人先會愛国愛黨

英國人埋下最大既地雷，就係管治香港管得太好

最大嘅地雷係有得移民去英美澳加
明知係地雷都要去踩，你話係咪犯賤

以前都好多人講政府有咩唔好
唔係個個都話港英好好 但港英起碼做D 門面上好既野去安撫你
中共黎左之後直接當我地3等公民咁撚
應該話中共太多衰野先令個個有比較
都覺得港英好好
唔記得港英D衰野

香港有制水果期
某贏國大饑荒架唔比走難 餓死三千萬人
香港間中見浮屍

而家班中坑好多D廣東話都講唔正
唔知點落黎

香港成班冚家挪住外國護照既大愛支，仲要班後生燒多幾多青春，去為一個一早燈紅酒綠紙醉金迷既遠方城市哭喪自瀆？？？

要悼念，班大愛支係咪最應該為六四後仲支持民主回西路樓死先呢？？？尤其個班之後冚家攞定護照走既！！！

咪講左叫你睇大數據lor
你講個人感覺，大把人覺得97差過現在
，也有人覺得港英好

睇大圍，當然係大數據統計

key statistics

1 平均壽命
2 平均工資及中位數工資
3 失業率
4 GDP per capita
5 GDP per capita (international ranking)

而綜合呢5樣野入面
似乎no sign 香港97前好過現在

但係
1 大學畢業生平均工資
2 樓價

就明顯比97差。

不過別忘記，現在入大學易左好多倍。以前咁難入大學，大學生工資先高。你而家考到入AO，人工都一樣高。

無的放矢。。。宜家有邊個國家元首唔使保鏢就走入社區

都話2，4，5係通脹！ 你要睇 GDP per capital ppp,先睇到購買力有冇下降趨勢

我同你傾 1.人均年齡 （反映醫療體系）
乜你認為分析一個醫療體系就一個數據就証明到97後進步左？
人均年齡高左係科技進步左，唔係醫療政策事
下面幅圖係呢十年黎中國香港醫療政策下既醫療供應
講緊係大西北十年間人口上升左三四成，床位就冇加過
大西北床位病人比率呢十年間由 6 降至 2，香港西病人床位比率微升係5.4
呢d先叫政策！！！！

有real gdp 和purchase power parity

仲有統計係gdp at 2000 price / constant price

仲有,如果你既 ‘好’ 只係GDP, 工資...
你同大陸果d有錢甚麼都可以冇，甚麼都可以犧牲既土包有咩分別？

佢個柒頭唔係無腦就係比人洗左腦

唔通吹奏你d低級人種成港豬咩

屌你都on99
以前d大陸人係游水走難落黎
沙頭角邊境幾撚多警察捕係山頭捉呀

而家港共係自己打開雙腿 日日畀150件垃圾過黎

你瞓撚醒未？無知真係可怕又可悲

當年港英有第一收容港政策添
政府「慷他人之慨解囊」
正式中文叫「慷他人之概慨」
現在流行叫「大愛膠和左膠」

每日150都係一樣
就算中共唔提出
大把政要和立法會議員（民主派居多）
喜歡慷他人之慨
批多些人落黎香港

港英搞埋「第一收容港政策」
當年港英政府做的「慷他人之慨」好勁
現在西方都好多所謂「大愛膠」和「左膠」

以前唔駛蝗語合格先大學畢業

咁每日150年呢？

呢150人，9成都係港男搵唔到港女，在大陸同陸女結婚，家庭團聚申請落黎的

在人道立場，又有冇錯？

錯左港女太高挑，逼港男搵大陸女？

以前HKCEE中文科要背26篇範文
HKALE中文文化科要背6篇文化篇章範文

所以97後基本上特區係承繼港英的政策。

中共除左否決雙普選，同埋在2016宣誓案釋法DQ議員外。

基本上香港回歸左同港英都唔會差太遠

中文科唔通背法文咩

( Show Blocked User - 羅拔利雲度夫斯基 )
五毛

港英時期有民主 之後就冇

中共當你係用零件，殺雞取卵，用完即棄。英國佬至少仲當你係人，要拎你隻蛋都養住嚟拎。

唔比上半山 so ?

早年鬼佬係歧視華人啊

但同期係滿清生活既華人更加慘喎 英國人將好多現代既野帶左入香港 例如香港比中國好早已經有電

麥理浩時代前都係香港比較好

當時大陸係紅色中國 冇野食 死好多人
台灣戒嚴 白色恐怖

當時生活係香港既華人應該係已經係最好

經過67之後政府知道要改下個管治風格 唔改嘅話就分分鍾嚟多次
之後到麥理浩嗰啲德政就大家有眼睇啦

最弊優質支那DNA始終不變：

民瀆精神養唔熟，身在福中不知福！！！

港英以前冇每日150+200黑工+500暫住，

公屋多到冇人住，有啲咁多能力都會去買私樓。

係97後比支那拖後腿

條五毛做乜鳩淨係識講97前返學多爛仔

成個Po一開波啲五毛吠兩句已經潛哂水

97前你未落黎香港呀
不服氣

樓主幾多碎牙， be fd ok? ><

巧似巧岩傾丫